而家講句粗口都唔得

翻大陸奶共啦！黃乃正！

致本院師生、校友和關懷本院的社會人士

敬啟者：

最近本院學生、中大前學生會會長周豎峰與幾位內地生在大學本部文化廣場發生口角，據現場錄影片段顯示，周同學以粗言穢語辱罵內地同學和以不當語言侮辱國人，行為粗暴惡劣，本人深表遺憾，並予以嚴厲譴責。

周同學其後在 Facebook上，引用新亞先賢錢穆和唐君毅的言論以開脫罪責，實為引喻失義，令人慨嘆不已！周同學的言行，違背了錢唐兩位先賢的教誨，而不知悔改，本人深感痛心。

錢先生一向提倡中國傳統文化，重視「禮樂人生」，他認為「不學禮，無以立」，假如一個人不學禮，胡亂非為，又如何立足於社會。1986年，錢先生在臺北素書樓上最後一課，他最後的贈言是：「你是中國人，不要忘記了中國，不要一筆抹殺、全盤否定自己的文化。做人要從歷史裡探求本源，要在時代的變遷中肩負起維護中國歷史文化的責任。」

唐先生在《與青年談中國文化》一文中，說到：「人有禮，能自己謙讓以尊敬他人。所以能尊敬父母，尊敬師長，尊敬聖賢豪傑，尊敬一切對人類文化有貢獻的人；以至尊敬一切我以外之人，我以前之古人，我以後之後生、來者。」
錢唐兩位先賢在中國文化花果飄零的年代，避居香港，創立新亞書院，傳承中華文化，育才無數、著作不輟，備受海內外士林推崇。錢唐兩位先生如仍在生，對周同學的表現也會深感痛心。

目前本院和大學學生紀律委員會正對此事進行調查，必定會對事件作出公平公正的裁決。盼望周同學能深切反省己過，不忘前人的教誨。謹此公告。

新亞書院院長 黃乃正 謹啟

不學禮，無以立